【移交逃犯】江樂士反對刪9商罪 湯家驊批民粹主導政府屈服

政府完成修訂《逃犯條例》草案內容的審議，下月3日呈交立法會審議，當中建議將原本涵蓋的46項罪行，刪去9項涉及經濟犯罪的罪行。行會成員湯家驊罕有不認同政府做法，稱對政府剔除有關9項罪行感到失望及可惜，直指不明白為何商界可享有豁免。前刑事檢控前專員江樂士亦對刪除9項罪行的做法有保留，強調有些經濟罪行都可屬於嚴重罪行。
政府剔除的9項罪行類別，包括破產、公司法律罪行、證券及期貨交易、稅務、知識產權、貨物資金進出口、非法使用電腦、環境污染和虛假商品說明。但前刑事檢控前專員江樂士認為，這9項罪行亦有可能屬於嚴重罪行，不贊成將其剔出移交罪行範疇。
對於外界憂慮內地司法制度有欠公平，江樂士就指中國目前已與多個國家或地區簽訂引渡協議，過去曾試過將逃犯引渡回內地受審。
本身是資深大律師的湯家驊稱，對政府剔除不誠實使用電腦罪表示理解，因為相關罪行具爭議性，並正在終院處理，但對於涉及欺詐等性質較嚴重的商業罪行都被剔除，他就稱不明白為何商界可享有豁免。湯批評部份人士及政黨未看清事實及了解條文而盲目反對修訂，令政府因應「數票」而退讓，未能全面填補法律漏洞，形容事件是民粹主義及政治立場主導，修訂屬政治多於法律決定。

source:

一定要剔除埋衰十一

我都反對架, 應該拉燃晒班商家佬

撐唔撐條惡法 十一哥都係瀨硬嘢

傻啦
會屈佢地叫雞 照拉
佢地太天真

湯只係代林病講姐

咪係, 求其屈佢一條殺人強姦打劫都得啦
以為咁就安全真係搞笑

我唔信佢地心裡面唔驚比中共捉
成班扮傻奶共姐

對於外界憂慮內地司法制度有欠公平
突然間又有欠公平呀
平時大陸畀你地講到好有人權係良好商業環境架喎

與未成年少女發生性關係都無剔除, 佢梗係嬲啦

左王

戇鳩政府弱智官
一臉狗奴才閪樣
香港撐到今時今日真係好勁

公安部前副部長：300多重犯逃港 「有名有姓」